\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Medusa}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroße Monstrosität, rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {15 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {127 (17W8+51)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 10,
        dex = 15,
        con = 16,
        int = 12,
        wis = 13,
        cha = 15
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +5, Motiv erkennen +4, Täuschen +5, Wahrnehmung +4},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 14},
        languages = {Gemeinsprache},
        challenge = 6
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Versteinernder Blick}
        Die Medusa kann Kreaturen, die ihre Augen sehen können und den Zug im Abstand von bis zu neun Metern von ihr beginnen, zu einem SG-14-Konstitutionsrettungswurf zwingen, sofern die Medusa die Kreatur sehen kann und nicht kampfunfähig ist. Wenn der Rettungswurf um mindestens 5 Punkte scheitert, wird die Kreatur sofort versteinert. Anderenfalls beginnt die Kreatur nach einem gescheiterten Rettungswurf zu versteinern und ist festgesetzt. Die festgesetzte Kreatur muss den Rettungswurf am Ende ihres nächsten Zugs wiederholen. Scheitert der Wurf, wird sie versteinert. Bei einem Erfolg endet der Effekt. Die Versteinerung bleibt bestehen, bis die Kreatur durch den Zauber Vollständige Genesung oder andere Magie befreit wird.  Wenn die Kreatur nicht überrascht wird, kann sie zu Beginn ihres Zugs die Augen abwenden, um den Rettungswurf zu vermeiden. In diesem Fall kann sie die Medusa bis zum Beginn ihres nächsten Zugs, wenn sie die Augen erneut abwenden kann, nicht sehen. Schaut sie die Medusa in der Zwischenzeit an, so muss sie den Rettungswurf sofort ausführen.  Wenn die Medusa sich in einem Bereich mit hellem Licht auf einer polierten Oberfläche im Abstand von bis zu neun Metern von ihr reflektiert sieht, erleidet sie aufgrund ihres Fluchs den Effekt ihres eigenen Blicks.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Die Medusa führt entweder drei Nahkampfangriffe - einen mit ihrem Schlangenhaar und zwei mit ihrem Kurzschwert - oder zwei Fernkampfangriffe mit ihrem Langbogen aus.

        \DndMonsterAction{Kurzschwert}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W6+2) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Kurzschwert,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=5 (1W6+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Schlangenhaar}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 4 (1W4+2) Stichschaden plus 14 (4W6) Giftschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Schlangenhaar,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=4 (1W4+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=14 (4W6),
%      plus-dmg-type=Gift,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Langbogen}
        Fernkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 45/180 m, ein Ziel. Treffer: 6 (1W8+2) Stichschaden plus 7 (2W6) Giftschaden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
